%@P:exocorcp
%@metapost:calclit404exo038.mp
%@Auteur: d'après APMEP\par
La figure A est composée de demi-disques. La figure B est un disque.
\begin{center}
  \begin{tabular}{cc}
\includegraphics{calclit404exo038-1}&\includegraphics{calclit404exo038-2}\\
Figure A&Figure B
  \end{tabular}
\end{center}
Démontre que ces deux figures ont le même périmètre.
%@Correction:
\begin{description}
\item[Figure A] On a
\[\Eqalign{
P_A&=\pi\times x+\pi\times y+\pi\times x+\pi\times y\cr
P_A&=2\pi\times x+2\pi\times y\cr
P_A&=2\pi\times(x+y)\cr
}\]
\item[Figure B] On a
\[\Eqalign{
P_B&=2\pi\times(x+y)\cr
}\]
\end{description}
Les deux figures ont bien le même périmètre.